確診防暴曾出席退休沙展聚會 4赴宴警員有症狀須送院

昨日一名48歲姓許的高級警員確診，據悉他駐守北角警署，隸屬軍裝巡邏小隊，該名警員周二（18日）咳嗽、發燒，他翌日（19日）到觀塘普通科門診求診後，再自行留唾液送交測試，樣本測試呈陽性反應，他期間曾參加兩名駐守香港仔警署警長退休宴會，衞生署正進行追蹤工作。此外，滯留日本橫濱鑽石公主號郵輪檢疫港人陸續返港，累計65名港人確診，第二班港府包機料於今日傍晚六時起飛回港，衞生防護中心今日下午4點半見記者，公佈疫情最新情況及進展，《蘋果》將現場直播。

衞生防護中心傳染病處主任張竹君指，直至今日（21日）4點暫時未有確診個案，但中心已與警方聯絡，啟動重大事件調查及災難支援系統（MIIDSS），追蹤懷疑個案。張竹君解釋，因為本地個案增多，所以與警方合作追蹤會更有效。

而昨日（21日）確診、職業為警員的第69宗個案病人，曾與他出席晚宴的59位警員全被列為密切接觸者，當中4人有症狀，並已送院接受測試。張竹君指，確診的警員並無處理與防疫有關的工作；而該59名密切接觸者則會安排陸續入住檢疫中心。張竹君補充，該確診警員的妻子及外母，初步檢驗對新型冠狀病毒呈陰性反應，但會繼續接受隔離檢疫。

確診的警員曾經在油塘光顧餐廳「一粥麵」，張竹君指仍然了解餐廳員工的狀況，會嘗試追蹤警員光顧「一粥麵」的日期。

張竹君指，據了解在警員退休聚會中，除用餐外亦有其他活動，而且聚會時間長達4個半小時，所以除確診警員外，其餘59名出席人士均被列為密切接觸者。出席聚會的60名警員，被指輕視衞生防護中心的呼籲，堅持出席大型聚會，張竹君未有回應是否對警員的行為感到失望，僅重新呼籲市民盡量避免多人的聚會。

就另一位昨日確診、職業為的士司機的第68宗個案病人，張竹君承認現時只能靠公開病人的車牌號碼作辨識，難以追蹤曾接載過的乘客，市民亦較難得知曾否乘搭該的士；而衞生防護中心暫時亦未有收到有關該的士的查詢。

有接受家居檢疫的市民指，曾致電衞生防護中心提供電話號碼但無人接聽，張竹君僅指會與負責人士反映，未有就情況致歉。

醫院管理局總行政經理（質素及標準）劉家獻指，目前共有6名感染武漢肺炎的病人情況嚴重，其餘55名病人均為情況穩定。而就加強化驗室監察計畫，目前只有約50間普通科門診可以進行病毒檢測，劉家獻解釋部分門診設備不足，暫時未能提供檢測服務，但會繼續擴展服務範圍。

公立醫院的個人裝備方面，劉家獻指目前的存量足夠公院消耗1個月。

劉家獻指，即日起所有專科門診會提醒複診病人，如果14日內曾到訪內地，須留在家居自我隔離檢疫，醫管局會另外安排複診日期及送上藥物。

《南華早報》引述警隊消息人士指，一名香港仔分局一個巡邏小隊女警，正接受武漢肺炎檢疫測試，而早前因一名警員確診而送往檢疫中心的59名警員當中，有36名為與她同隸屬香港仔分局的同袍。

消息指該名女警在通宵工作後，上周五早上感到不適，然後到律敦治醫院接受治療，醫生發現其肺部掃描出現細微陰影，為安全起見，她目前已被隔離和觀察並接受快速測試，現正等待結果。

飯聚集團

張相做乜？

送院？黑醫黑護嚟 送上大灣區啦

香檳邊度有貨

少少病徵就送院

好撚廢囉 唔該

希望黑警死全家

肺炎黑警臨死前公開虐殺示威者情節唔該！

狂賀黑警中肺炎死全家

以後可以係黑警前面舉牌
YOU ARE NEXT!

唔好氹我開心呀

集氣

又要話人黑護 又要去醫院

炎症執法

GOAL!!!!!!!!

一變四 四變十二

即刻包機送去火神山啦

少少失望唔係卓孝業
唔緊要慢慢傳上去